<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>流水账</title>
  
  
  <link href="/life/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://lsq210.github.io/life/"/>
  <updated>2020-04-28T13:04:08.188Z</updated>
  <id>https://lsq210.github.io/life/</id>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>林奕含</title>
    <link href="https://lsq210.github.io/life/2020/04/28/%E6%9E%97%E5%A5%95%E5%90%AB/"/>
    <id>https://lsq210.github.io/life/2020/04/28/林奕含/</id>
    <published>2020-04-28T19:30:08.000Z</published>
    <updated>2020-04-28T13:04:08.188Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>1991.3.16 - 2017.4.27</p><a id="more"></a><p>今年是林奕含去世三周年，以下是姐姐访谈里我选的一些片段。<br>希望她来世可以拥有心无杂念去爱和被爱的权利。  </p><p>可令我愤怒和难过的是，今天依然有无数个房思琪，无数个李星星，而人渣依然在社会游荡。</p><hr><blockquote><p>会不会艺术从来就只是一种巧言令色而已？  </p></blockquote><p>我要问的是，所有这些学中文的人，包括我，包括胡兰成，包括李国华，我们都知道人言为信，我甚至今天没有要谈到所谓大丈夫，所谓仁，所谓义，所谓文以载道，文以明道，所谓恶其体肤，空乏其身，然后浩然正气什么。没有，我要讲的是比较小情小爱的，我要讲的是中国的诗的传统，抒情诗的传统，讲的是诗经从情诗被后代学者抄译、误读成政治诗的那个传统。</p><p>我们都知道“在心为志，发言为诗”，“诗缘情而绮靡”，还有孔子说的“诗三百，一言以蔽之，曰思无邪”。</p><p>我们明明都知道一个人说出诗的时候，一个人说出情诗的时候，一个人说出情话的时候，他应该是言有所衷的，他是有“志”的，他是有“情”的，他应该是“思无邪”的。</p><p>所以其实这整个故事里面最让我痛苦的是，<strong>一个真正相信中文的人，他怎么可以背叛这个浩浩汤汤已经超过五千年的语境，他为什么可以背叛这个浩浩汤汤已经超过五千年的传统</strong>，所以我想要问的是这个。</p><p>李国华他有些话，就是他所谓的情话，因为读者都已经有一个有色眼镜，知道他是一个所谓的犯罪者，所以觉得他很恶心呀什么的。但是其实他有些话，如果你单独把它挑出来看，会知道那句话其实是很美的。</p><p>请注意我说的这个“美”字，他有些话是“高度艺术化”的，他有些话…你可以想象，假设那是毛毛对伊纹说的，你会发现那其实是很动听的。你现在想象一下毛毛对伊纹说“都是你的错，你太美了”，或者你想象毛毛对伊纹说“当然要借口，不借口，我和你这些就活不下去了，不是吗”，或者“你现在是曹衣带水，我就是吴带当风”，或者是“我在爱情，是怀才不遇”，这些话它其实都非常非常美。</p><p>像胡兰成或李国华这些人，你可以说他们的思想体系非常的畸形，他们强暴了或者性虐待了别人，他们还是自己想一想，就“一团和气，亦是好的”。</p><p>你可以说他们的思想体系非常的畸形，可是你能说他们的思想体系不精美，甚至不美吗？因为…引胡兰成他自己的话，他说他是“既可笑又可恶”。因为他们的思想体系非常的矛盾，所以以至于无所不包，因为他对自己非常的自恋，所以他对自己无限的宽容。</p><p><strong>这个思想体系它本来有非常非常多的裂缝，然后这些裂缝要用什么去弥补？用语言，用修辞，用各式各样的譬喻法去弥补，以至于这个思想体系最后变得坚不可摧。</strong></p><p>所以我在这边念一下胡兰成在《今生今世》里的一段话，他说“我有爱玲，却又与小周，又与秀美，是应该还是不应该，我只能不求甚解，甚至不去多想，总之它是这样的，不可以解说，这就是理了。‘星有好星，雨有好雨’，人世的世，亦‘理有好理’，这样好的理即是孟子说的义，而它又是可以被调戏的，则义又是仁了”。</p><p>所以你看他，我们都知道，他强暴小周，然后他又辜负张爱玲，可是他在自己的想法里马上就解套。所以我们认为所谓一个真正的文人应该千锤百炼的那个真心，到最后回归竟然只变成食色性也而已。</p><p>不要问思琪她爱不爱，思琪她当然是爱的，我甚至相信李国华，他在某些时刻他是爱的，但是他不是爱饼干或是爱晓琦或是爱思琪这些小女生，他爱的是自己的演讲，他爱的是这个语境，他爱的是这个场景，他爱的是这个画面。</p><p>所以在李国华这个角色身上，<strong>我真正想要叩问的问题是，艺术它是否可以含有巧言令色的成分</strong>？</p><p>我永远都记得我第一次知道奈波尔他虐打他妻子的时候，我心中有多么的痛苦。我是非常非常迷信语言的人，我没有办法相信一个创造出如此完美的寓言体的作家会虐打自己的妻子。然后后来我读了萨伊德的《东方主义》，然后萨伊德直接在书里点名了奈波尔，说奈波尔是一个东方主义者。然后当然后来我又读了萨伊德的自传，然后又读了其他人的书，然后其他人又点名了萨伊德，说萨伊德是一个里外不一的小人。</p><p><strong>就像剥洋葱一样，一层又一层，你没有办法去相信任何一个人的文字和他的为人，然后觉得世界上没有什么是可以相信的。</strong></p><p>所以刚刚那个问题可以把它反过来再问，<strong>我的第二个问题是，会不会艺术从来就只是一种巧言令色而已？</strong>所谓的艺术家，他不停的创新形式，翻花绳一样就是创造各种形变各种质变，但是这些技法会不会也只是一种巧言令色而已呢？</p><hr><blockquote><p>人类历史上最大规模的屠杀，是房思琪式的强暴。</p></blockquote><p>我的精神科医师在认识我几年之后，他对我说：“你是经过越战的人”。然后又过了几年，他对我说：“你是经过集中营的人”。后来他又对我说：“你是经过了核爆的人”。所以 Primo Levi 他说过一句话，他说“集中营是人类历史上最大规模的屠杀”。</p><p>但我要说不是，人类历史上最大规模的屠杀，是房思琪式的强暴。</p><p>我在写这个小说的时候，我会有一点看不起自己，<strong>那些从集中营出来幸存的人，他们在书写的时候常常有愿望，希望人类历史上不要再发生这样的事情。可是在书写的时候我很确定，不要说这个世界，台湾，这样的事情仍然会继续发生，现在、此刻，它也在继续发生。</strong></p><p>所以我写的时候会有一点恨自己，它有一种屈辱感，然后我觉得我的书写是屈辱的书写。然后这个屈辱，当然我要再引进就是，它是柯慈所谓的屈辱，它是Disgrace。然后用思琪、怡婷、伊纹她们的话来翻译，就是这是一个不雅的书写，它是一个不优雅的书写。</p><p>所以再度误用那个儒家的话就是，我这个书写是“知其不可为而为之”。因为这么大质量的暴力，它是绝对不可能再现的。</p><p>这个故事他其实用很简单的大概两三句话，大概就可以把它讲完，就是很直观很直白很残忍的两三句话就可以把它讲完，就是“有一个老师，长年利用他老师的职权，在诱奸、强暴、性虐待女学生”。就很简单的两三句话，然而我还是用很细的工笔，也许太细了的工笔，去刻画它。所以我要做的不是报道文学，我无意也无力去改变社会的现状，然后我也不想与那些比较所谓大的词连接，然后我也不想与结构连接。</p><p>我常常对读者说，在阅读的时候，当你感受到痛苦，那都是真实的，但现在我更要说，如果在阅读的时候你感受到了美，那也都是真实的。然后我更要说，当你感受到那些所谓真实的痛苦，那全部都是由文字和修辞建构而来的。</p><p>我的整个小说，从李国华这个角色，到我的书写行为本身，它都是一个非常非常巨大的诡辩，都是对所谓艺术所谓真善美的质疑，然后我想用一句话来结束就是，怡婷她在回顾整个大楼故事的时候，她有一句心里话，<strong>她说“她恍然觉得不是学文学的人，而是文学辜负了他们”。</strong></p><hr><blockquote><p>她的人生歪斜了。</p></blockquote><p>这个故事我真的是想很多年，想要把它写出来，但我觉得说构思很多年，有点太高级了。我觉得有点像，我对这个故事有点情不自禁，有点不可自拔，我一直在脑中幻想它，是一个不太好的习惯，我会一直幻想它，然后我在脑中会造句子。</p><p>就是在我脑中，很多年来我会不停不停地造句子，但是在我脑中它不是一个…它不只是一个画面，它是画面搭配句子。很多年来，就是我可以很清楚的告诉你，那个大楼的水晶灯的样式，然后包括毛毛的珠宝店的那个梁柱的样子，然后包括伊纹她的上衣是什么牌子。</p><p>像他们的大楼，李国华的小公寓或者是小旅馆，那些地方在我脑子里的样式都非常清楚，然后我也走过千万遍。但那有点像是我对它有很深的感情，然后我强迫自己一再地在脑海中去走，有一点病态，老实说。  </p><p>一开始在脑中很清楚的是，我想安排一个13岁的小女孩，这个小女孩她长得漂亮，然后她喜欢阅读，然后与她相对的是一个50岁的国文…教国文的补习班的名师，然后诱奸了她这两件事是确定的，然后其他都是不确定的。</p><p>所以我要用各式各样的东西去叠床架屋，所以这时候就要开始，就发挥想象力。所以要怎么样去强调，是因为脸蛋这件事情，让她成为这个惨剧的受害者，所以这时候思琪就出现了与她情同双胞但一切都一样，却只有脸蛋不一样的怡婷。</p><p>当然这件事也强调书中的一个问题意识，就是<strong>她是她人生的赝品，她被她的人生留了下来，她的人生歪斜了，她本来有另外一个平行的人生</strong>，所以就出现了怡婷。  </p><p>老实说，我觉得在思琪跟怡婷这两个人，她们遇到伊纹之前，她们是毫无品味可言的。她们有点像饕餮一样，拿到什么就吃，看到所谓的“经典”，看到所谓的“得奖书”，看到所谓的“大家”，就拿起来就吃，有点像幼儿期的小孩，看到东西就想吃这样子。</p><p>所以说她们读的不多吗？她们当然读得多。说她们读的不深吗？当然她们都读进去了。可是她们真的有自己的思想吗？没有，她们是囫囵吞枣。她们有品味吗？她们没有品味。所以伊纹是第一个正要带她们有系谱地、有系统地开始的人，可是李国华在一开始的时候就把它打断。</p><p>然后李国华也象征了在她们一开始要建立自己的思想，不只是文学上的思想，还有一切，对性的想象、对爱情的想象、对一切的想象的时候，就把它打断的那个人。伊纹是那个可能性，然后李国华是取代了那个可能性的那个人。</p><p>伊纹是她们本来应该要长成的样子，然后李国华把它打断了，把它歪斜了。</p><hr><blockquote><p>我也没办法选择我想要书写的主题</p></blockquote><p>我们录制这个影片的现在，书刚好要五刷了然后很多人…读者会说这个书成功了。</p><p>老实说我不是很喜欢听到类似这样子的话，<strong>因为它是一个不舒服的故事，它是一个很惨痛的故事。然后无论如何，我不想要说我的成功建立在这个故事之上，而且它对我而言，它不只是一个故事。</strong></p><p>然后我依然，在出版了以后，被人家冠上成功什么之类的字眼上，我仍然觉得我是一个废物。然后我说我是一个废物的时候，我是什么意思，我没有在夸张，我真的觉得自己是一个废物。</p><p>我每天最常想的就三件事：第一件事就是我今天要不要吃宵夜，第二件事我今天是…我今天要不要吃止痛药，第三件事情是我今天要不要去自杀。</p><p><strong>我就是一个废物。为什么？书中的李国华，他仍然在执业，我走在路上我还看得到他的招牌，他并没有死，他也不会死，而这样的事情仍然在发生。</strong>所以没有什么成功不成功的，虽然听起来很煽情，但是这真的是我的心里话。</p><p>台湾的小说家，想要让一个女人，一个生理的女人遭逢巨变，最常做的事情，就是我这一代或者是我的上一代的小说家，最常做的事情就是让她被强暴。因为我跟我的上一代的小说家没有遇过战争，所以无论如何，让一个女人遭逢剧变，就是让她被强暴，永远就是让她被强暴。</p><p>其实我每次看到我都会不舒服，就是“又是被强暴”，你知道那个质量吗？你真的知道什么叫做被强暴吗？为什么永远要让角色被强暴才遭逢巨变，你想不到别的东西了吗？懂我意思吗？</p><p>我整本书反复的展演被强暴这件事情，翻来覆去展示那张床、那个房间，<strong>因为强暴它不是一个立即的、迅速的、一次性的、快很准的。</strong></p><p>所以身为一个作者，我觉得很荒芜，也没有什么成就感。老实说，然后我还，就是每天还是一样，就是每天读小说，想要练习写作，然后就是继续写类似的事情。</p><p>在我的一生里，有两件事情改变了我的一生，因为我那时候年纪还小，所以它就这样子改变我的一生。第一件事情就是房思琪的这个事情，然后第二件事情是我得了精神病这件事情。</p><p>所以我可能终其一生都会书写这两件事情，我不知道，看我想出用什么方式来书写，就书写第一是性暴力的的这个事情，第二个是精神病的事情，也许两个要结合在一起，我不知道，对。接下来也会继续书写同样的事情，对。可能大家会嫌烦，但我也没办法。</p><p>其实我觉得我之前在读那个赫塔穆勒，<strong>他说，人们总是以为一个真正的作家可以选择自己的书写主题似的，没有，就像我，我也没办法选择我想要书写的主题，是它们找上我的，是这些事情找上我的，不是我找上它们的。</strong></p><hr><p>采访文字摘录自：<a href="https://www.douban.com/note/626491210/" target="_blank" rel="noopener">https://www.douban.com/note/626491210/</a> 无糖燕麦</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;1991.3.16 - 2017.4.27&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2019</title>
    <link href="https://lsq210.github.io/life/2020/04/04/2019/"/>
    <id>https://lsq210.github.io/life/2020/04/04/2019/</id>
    <published>2020-04-04T15:46:20.000Z</published>
    <updated>2020-04-28T13:04:08.188Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>Love will keep us alive</p></blockquote><a id="more"></a><p>四月才开始写年终总结，可见“拖延症”在这一年里并没有被我改掉。<br>手机相册里，堆满了还没有剪的视频素材。<br>除了懒这个原因，还有来自潜意识里的逃避。<br>好像，不去整理，不去标个句号，那些日子就永远新鲜。</p><h3 id="一月"><a href="#一月" class="headerlink" title="一月"></a>一月</h3><p>武汉下了大雪，我在星湖边溜冰，跑好远和学长学姐打雪仗，在图书馆前的雪地上写下2019。<br>和 zry 一起去图书馆复习，两个人每天坐在双屏电脑，摆上一堆饮料、糖果。<br>在球队的第二年，定制了一批刻着每个人名字的钥匙扣。<br>每天去机房实习，一边戴着耳机，一边用 CAD 画图，轻松又快乐。<br>第一次亲手做钱包，送给心爱的人。<br>最喜欢食堂的五谷渔粉和猪肝烫饭、以及热的旺仔牛奶。<br>由于美赛的缘故，获得去 zry 家蹭吃蹭睡的机会(/▽＼)</p><h3 id="二月"><a href="#二月" class="headerlink" title="二月"></a>二月</h3><p>李健在辽宁卫视跨年，唱了贝加尔湖畔。<br>和爸妈逛超市好快乐，随便选什么！<br>19岁生日，小伙伴如期赴约。晚上，我和阿黄、lzl 三个人又挤在一个床上。<br>入坑权游，一天可以看完一整季（现实和剧要分不清了<br>阿黄在古茗上班，我总能喝到无敌多料的奶茶~<br>元宵节，和小学生郊游一样快乐地逛了园博园。</p><h3 id="三月"><a href="#三月" class="headerlink" title="三月"></a>三月</h3><p>最大的遗憾就是羽毛球校赛了。<br>带小孩打校新生辩论赛，第二轮我在台下紧张得不行。<br>这学期的公选课都很有意思。阳光好的时候去昙华林品建筑，在宋卿前的晨风里舞龙，晚上一边听老师温柔的话语，一边用蜡笔随心所欲地画画。</p><h3 id="四月"><a href="#四月" class="headerlink" title="四月"></a>四月</h3><p>清明节，打卡武汉动物园，在东湖边经历日落。<br>在亚锦赛现场，和周围人一起呐喊中国加油。中国女单也太帅了吧！<br>还好我没减肥成功，院里的拔河比赛我们班拿了第一名。<br>四月接连收获超多好消息，运气好得像是拿了主角剧本。  </p><h3 id="五月"><a href="#五月" class="headerlink" title="五月"></a>五月</h3><p>而五月真的像电影一样，各种我怎么想也想不到的考验和磨难，通通砸向我。<br>我现在也不知道怎么形容。就记得，当时泪流满面地坐在电影院中间，听五月天的演唱会，脑海里一直回荡着“ 我知道潮落之后，一定有潮起 ”。</p><h3 id="六月"><a href="#六月" class="headerlink" title="六月"></a>六月</h3><p>月初回了趟家，办理被寄丢的港澳通行证（后来收到两张…<br>剪短了头发，考试周，深创杯，日子很快地过去。</p><h3 id="七月"><a href="#七月" class="headerlink" title="七月"></a>七月</h3><p>香港室内真的太冷了，冻了一星期之后我终于记得穿外套。<br>非常难熬和崩溃的夜晚密集地出现。<br>每天早上和室友冲出宿舍，一路狂奔去学校，发现最短时间的记录总是一次次被刷新。<br>在图书馆发现了一个专门放影音光碟的区，说周末没事就来这借电影看，直到离开也没看过。<br>但从图书馆往下望见的车水马龙，从图书馆出来抬头看到的星河流转，永远印在我心上。  </p><h3 id="八月"><a href="#八月" class="headerlink" title="八月"></a>八月</h3><p>历经九九八十一难，我拿到了驾照。<br>和姐妹们去武功山看星星，在山顶的帐篷里，阿黄仙女终于十八岁了。<br>八月底这位小仙女来武汉陪我看了两天两场演唱会。</p><h3 id="九月"><a href="#九月" class="headerlink" title="九月"></a>九月</h3><p>计算机三级 √<br>疯狂吃烧烤的一个月，烤肉就是力量！<br>中秋拉着 cyj 来武汉，武汉小分队几个人自驾游打卡木兰草原和凌晨的海底捞。  </p><h3 id="十月"><a href="#十月" class="headerlink" title="十月"></a>十月</h3><p>国庆在家里太安逸快乐，给妈妈过了生日，吃了海鲜自助，舍不得走。<br>翘了数学竞赛，去军运会现场看了李雪芮和张楠打混双。     </p><h3 id="十一月"><a href="#十一月" class="headerlink" title="十一月"></a>十一月</h3><p>学术之星搜索大赛误打误撞进了决赛，现场抢答按铃，以全错的记录迅速下场，但好好玩哦。<br>坐在咏萱的电动车后座上，在学校里、在广八路上风驰电掣，目的地都是吃的地方。<br>偶尔，我们俩也会去游泳，然后在运动结束后走进炸鸡店。<br>新电脑 √  我掉进轻薄本的坑里出不来。<br>混入测绘学院代表队，打了一场武大校友羽毛球赛。<br>成堆的 DDL ，还好有负责可爱的组员们，一起还没完成大作业就先约好饭局。 </p><h3 id="十二月"><a href="#十二月" class="headerlink" title="十二月"></a>十二月</h3><p>生活忙碌而有盼头。<br>实习结束后的草莓，周末时见面的拥抱，新收到的胶带贴纸，还有每天的晚安短信。<br>说个秘密，如果不用准备考试，我还是蛮愿意在机房画等高线的。<br>月底，带着朋友去鱼来了铁板烧，这是我大学最喜欢吃的烤鱼。<br>跨年那天戴着口罩，不敢去人多的地方跨年，和男朋友吃完冰煮羊火锅后，去球馆打了两小时羽毛球。走出球场前，我对登记的阿姨说了句：新年快乐。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Love will keep us alive&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="里程" scheme="https://lsq210.github.io/life/tags/%E9%87%8C%E7%A8%8B/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>逃</title>
    <link href="https://lsq210.github.io/life/2019/11/03/Insistance/"/>
    <id>https://lsq210.github.io/life/2019/11/03/Insistance/</id>
    <published>2019-11-03T21:23:16.000Z</published>
    <updated>2020-04-28T13:04:08.188Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>想睡觉，想做快乐的事情。</p><a id="more"></a><hr><p>我好像有点累了。  </p><p>刚刚评完小孩的辩论赛，看大家那么紧张激动，满怀热情，很羡慕。<br>带的学妹给我发来消息：“学姐，对不起啊，没延续你的辉煌…”<br>我突然有点不知道回啥好，其实这次带队也没有花什么精力和时间，反而是我挺对不住小孩们的。大三的时间总让我觉得每一分、每一秒，都应该为保研做准备。辩论赛多浪费。  </p><p>可打完这句话，我就想到大一寒假在这里写下的第一篇<a href="https://lsq210.github.io/life/2018/01/25/Ready-Go/">博客</a>。  </p><blockquote><p>“不如把时间浪费在有趣的事情上”       ——《出发喽》</p></blockquote><p>终于我也不能再自由地追逐有趣的事情了。<br>不能因为打辩论好玩，就整个星期扑在上面，熬通宵打金秋。<br>不会因为定向越野好玩就去参加，哪怕当初拿倒数第一也开心得不行。<br>参加的每个比赛都变得功利，甚至对名字排位也斤斤计较。  </p><p>心情有点复杂。我不想变成这样，但好像又没有什么办法。<br>只能在学弟学妹问我大一该怎么度过的时候，鼓励他们好好去享受大学，多参加喜爱的活动。  </p><hr><p>今天的学术搜索之星大赛，是大三以来，第一个冲着好玩去的比赛。只是可惜最后没拿到特别满意的名次。但见识了厉害的大佬，收获了帆布袋还有三等奖的现金，也可以了。  </p><p>突然想到一句李老师的话。  </p><blockquote><p>“人可以为伟大的理想而卑微的活着。”      —— 李健  </p></blockquote><p>虽然没有啥伟大的理想，就为了之后可以多做一些自己喜欢的事情，忍受一下现在吧。  </p><p>加油啊。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;想睡觉，想做快乐的事情。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="日常" scheme="https://lsq210.github.io/life/tags/%E6%97%A5%E5%B8%B8/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>所以来吧</title>
    <link href="https://lsq210.github.io/life/2019/09/17/Embrace/"/>
    <id>https://lsq210.github.io/life/2019/09/17/Embrace/</id>
    <published>2019-09-17T23:35:52.000Z</published>
    <updated>2020-04-28T13:04:08.188Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我愿把我的怀抱空着<br>等冬天为你发光</p><a id="more"></a><hr><p>武汉开始变凉。  </p><p>上午从导师办公室走出来的时候，<br>觉得风儿也温柔，想去操场跑三圈。<br>这是一天里最放松的时刻。</p><p>晚课坐在窗边，风吹得我捂住了胳膊。<br>明天就该穿外套了。 </p><p>不知道这样的天气会不会降低大家的焦虑。<br>好像随着大三开始，每个人都很紧张。</p><hr><p>焦虑在我身上的体现就是：<br>掉头发、总是对男朋友发脾气。</p><blockquote><p>2019/9/9<br>脱口秀先生今晚话很多。<br>我嘴上笑他这也太难得了吧，比我话还多。他说因为今天看了脱口秀。其实我心里很开心，不是那种手舞足蹈眉开眼笑的开心，是忙了一天躺在松软被子上的那种开心。<br><br>一整天满课，和组员交流，累到不愿意说话后，有个人愿意隔着屏幕一直絮絮叨叨，逗我开心，教我编程，真的太幸福了。<br><br>开学的焦虑，一个接一个，而我的男朋友简直就是魔法师（我怀疑他真的有魔法，他连我的打嗝都能隔着屏幕念咒语给止住）挥一挥手，把我的焦虑一点点抚平。<br>能自己解决的，鼓励我不要焦虑，一点点去做。<br>我搞不定的，在我忙的时候帮我把文档写好，让我参考着自己完成。<br>再难一点的，抽出时间，视频耐心地讲解。<br>……</p></blockquote><hr><p><a href="https://music.163.com/#/song?id=451991164" style="text-decoration:none" target="_blank" rel="noopener">♪所以来吧</a></p><p>按时吃饭，认真听课。<br>科研多请教师兄师姐，<br>计算机三级继续刷题。</p><p>以及 温柔一点 ~</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;我愿把我的怀抱空着&lt;br&gt;等冬天为你发光&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="日常" scheme="https://lsq210.github.io/life/tags/%E6%97%A5%E5%B8%B8/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>木兰草原</title>
    <link href="https://lsq210.github.io/life/2019/09/15/Mulan-Grassland/"/>
    <id>https://lsq210.github.io/life/2019/09/15/Mulan-Grassland/</id>
    <published>2019-09-15T20:51:37.000Z</published>
    <updated>2020-04-28T13:04:08.188Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>去秋游啦 </p><a id="more"></a><hr><p>中秋假期，武汉小分队出动~<br>江司机带着一车人开启自驾游🚗<br>车程两个半小时，抵达木兰草原的时候正好下午一点。  </p><p>门口买票的时候，我才意识到这不是一个简单的秋游。<br>我以为这一天里，我将吹着凉爽的风，走在大草原上，走累了，大家坐在一块聊天野餐。<br>啊，岁月静好。为了配合美景本人还特意穿了一条裙子。<br>结果，门票上的项目有——<br>「滑草、激流勇进、滑水、滑索、水上自行车、射箭……」<br>我立马决定<del>转身离开</del>和姐妹去门外买裤子</p><p>可这种景点哪有卖裤子的啊，满商店都是大草帽。<br>不管了，那我也要玩！开冲！  </p><hr><p>第一个项目「激流勇进」<br>冲下来的时候很爽，一切都很好，如果我雨衣帽子的绳结没有松的话。<br>所有人脱下雨衣的时候清清爽爽，只有我像洗了个头🚿。  </p><p>还好太阳很大，蹦蹦跳跳没多久，吃了一个冰淇淋，我又可以了。<br>于是冲向了旁边的「滑草」和「彩虹滑道」<br>我和我可爱的姐妹小陈坐在一个盆里，从山顶被推下来。<br>工作人员告诉我们：<strong>重量越大，速度越快，滑得也越远</strong>。<br>于是我俩快乐地冲下来，还在陡的地方完成了飞跃，一路滑到山脚。体验感极佳（骄傲脸<br>回去看这一段的视频里只剩下<br>小陈：“啊啊啊啊啊啊啊，妈妈，啊啊啊啊啊”<br>我：“哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈”<br>我要被我俩笑死了。<br>由于我俩表情过于丰富精彩，一致决定买下景区二十元一张的抓拍。  </p><p>「滑索」真的排了一万年的队。<br>排到我们没有时间去玩别的了，哭了，以后一定要早点来玩。<br>一直等到五点半。太阳公公都要回家了。<br>坐在滑索上，飞向空中，速度很快，能听见两旁风掠过耳畔的声音。<br>滑到中间的时候，忽然就有种画中人的感觉。<br><strong>前方是温柔的落日，脚下是波光粼粼的湖面。</strong>  </p><p>飞下来后去看了「云中歌剧场」<br>马儿的表现可圈可点，还有一匹不知道是不是走散了的马，特别可爱，一直乖乖地站着。<br>特效还可以，炮和火药真的很足了，震耳欲聋。<br>剧情是家喻户晓的故事——木兰替父从军。以为已经很熟悉很熟悉，不会被感动。但最后结束的时候，场内响起铿锵有力的《木兰诗》，我们一边离场，一边跟着吟诵。念着念着甚至有点想哭。那么多年的沙场征战，视死如归。不是因为热爱刀光剑影，也不是渴望一战封侯。木兰心里啊，只希望战争结束，只想要卸甲还乡。</p><blockquote><p>万里赴戎机，关山度若飞。<br>朔气传金柝，寒光照铁衣。<br>将军百战死，壮士十年归。<br>归来见天子，天子坐明堂。<br>策勋十二转，赏赐百千强。<br>可汗问所欲，木兰不用尚书郎，<br>愿驰千里足，送儿还故乡。</p></blockquote><p>散场出来，赶上了最后的项目「水上自行车」<br>终于玩上了一个养生的休闲项目。轻轻踩着踏板，在水上漂着。什么都不做，光是看看美景，就已经足够了。点播一首<a href="https://music.163.com/#/song?id=109968" style="text-decoration:none" target="_blank" rel="noopener">♪心升明月</a>~</p><p>晚上的篝火晚会很精彩。<br>一天的快乐都定格在烟花绽放的瞬间。<br>希望这样的时光还能再多一些。<br><img src="https://lsq210.github.io/photo-album/life/Molan-Grassland/烟花.jpg" alt="小陈与烟花"></p><hr><p>手账📝<br><img src="https://lsq210.github.io/photo-album/life/Molan-Grassland/手账1.jpg" alt="手账"><img src="https://lsq210.github.io/photo-album/life/Molan-Grassland/手账2.jpg" alt="手账"></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;去秋游啦 &lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="旅行" scheme="https://lsq210.github.io/life/tags/%E6%97%85%E8%A1%8C/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>无声叛逆</title>
    <link href="https://lsq210.github.io/life/2019/08/30/Xie-Chunhua/"/>
    <id>https://lsq210.github.io/life/2019/08/30/Xie-Chunhua/</id>
    <published>2019-08-30T23:51:20.000Z</published>
    <updated>2020-04-28T13:04:08.188Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我一定会爱上你</p><a id="more"></a><p><iframe frameborder="no" border="0" marginwidth="0" marginheight="0" width="330" height="86" src="//music.163.com/outchain/player?type=2&id=1377324900&auto=1&height=66"></iframe><br>这两天连续看了两场演唱会，在同一个场馆。<br>欧阳娜娜确实很可爱，像一个被保护得很好，从小就满身光芒的小妹妹。<br>娜娜的现场我就不做评价了，树洞还不错。  </p><p>但谢春花实在是太吸引我了。</p><p>独立、率真、可爱。<br>她会连着唱好多首歌，不插电在这个场馆里效果真的太 nice 了。<br>她会在歌的间隙和我们谈大一摔断腿的故事。<br>她能让全场安静地挥舞手机灯，也能让大家站着跟唱跳。  </p><p>早些年听见她的歌，知道作词作曲演唱、专辑里的书法插图都是她一人完成后，我对花仔的印象就是「太有才华了」。之后就看见她发新歌，看见她出新专辑。一步一步踏实地走着。<br>今夜听春花的分享，歌的灵感来源，还有对歌迷的祝福。<br>我觉得她真的值得，值得更好的舞台。  </p><p>正如我们在台下喊的那样：  </p><blockquote><p>我还想再听你的故事</p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;我一定会爱上你&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="宝藏" scheme="https://lsq210.github.io/life/tags/%E5%AE%9D%E8%97%8F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>异乡人</title>
    <link href="https://lsq210.github.io/life/2019/08/29/Homesick/"/>
    <id>https://lsq210.github.io/life/2019/08/29/Homesick/</id>
    <published>2019-08-29T00:07:08.000Z</published>
    <updated>2020-04-28T13:04:08.188Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>🌙</p><a id="more"></a><p>不知道家里的床有没有想我啊</p><blockquote><p>除夜作 高适<br>旅馆寒灯独不眠，<br>客心何事转凄然？<br>故乡今夜思千里，<br>霜鬓明朝又一年。</p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;🌙&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="日常" scheme="https://lsq210.github.io/life/tags/%E6%97%A5%E5%B8%B8/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>和星星睡一晚</title>
    <link href="https://lsq210.github.io/life/2019/08/22/See-stars-with-me/"/>
    <id>https://lsq210.github.io/life/2019/08/22/See-stars-with-me/</id>
    <published>2019-08-22T00:00:00.000Z</published>
    <updated>2020-04-28T13:04:08.188Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>蓝天依然，白云散漫<br>放眼世间，蒸腾一片<br>信仰欲望，花落草长</p><a id="more"></a><iframe frameborder="no" border="0" marginwidth="0" marginheight="0" width="330" height="86" src="//music.163.com/outchain/player?type=2&id=486194128&auto=0&height=66"></iframe><h3 id="前往-武功山"><a href="#前往-武功山" class="headerlink" title="前往 武功山"></a>前往 武功山</h3><p>本来前一晚商量好了从安福上山，结果在去吉安的路上被一个小姐姐劝退。和我们说萍乡的风景好，人也多更加安全。于是临时改变计划，决定从萍乡上山。<br>到达萍乡车站已经是中午十二点多了。太阳很大。在车站旁边的小店随便吃点东西，就有人过来拉客，说如果坐车站大巴去要转车，得两三个小时才能到武功山，和他们走只要一小时🙄<br>但机智聪明的我们怎么会相信黑车呢 (=•ω＜=)ρ⌒☆<br>于是，吃完饭去车站问了问，大巴只要23元（还包括了1元的保险费）一小时即可直达武功山~  </p><h3 id="购买装备"><a href="#购买装备" class="headerlink" title="购买装备"></a>购买装备</h3><p>一下车就有好多卖帐篷的，卖雨衣的，还有卖竹竿的。我们拿了三根竹竿作拐杖。有个超热情的大妈，给我们推荐了一顶四人帐篷——<br>“你们四个人这么瘦，哎呀，绝对睡得下，还能在里面打扑克！”<br>也怕我们登顶太晚，订不到好的位置，便付了60定金，加了个微信，拿了手写的单子就直接兴冲冲地上山了。     </p><h3 id="索道上山法"><a href="#索道上山法" class="headerlink" title="索道上山法"></a>索道上山法</h3><p>正午的太阳当头照。<br>想都没想，我们直奔索道卖票处。被告知山上刚刚下雨打雷，第二段金顶索道暂时停运。只能先买第一段中庵索道，上去后再看看情况。  </p><p>坐着景区接送大巴到了5km远的石鼓寺。搭乘第一段索道。缆车启动上天的那一刻，真的太爽了。青山绿水，尽收眼底。从索道出口走出来的时候，已经能感到微微凉意。<br>此时得知，第二段索道也开始运营了，只是将在17:20关闭。这意味着，我们如果想要搭乘索道上山，必须现在开始马不停蹄地赶去第二段索道搭乘处。一路上，顾不上两旁的风景，提着超大瓶的水和零食，噔噔噔，狂上阶梯。途径许愿桥，是那种人站在上面可以将其晃动的吊桥，眼前云烟缭绕，山间的风一直往怀里撞，可惜没能多停留一会。 </p><p>在17:19赶到了售票处，看到长长的队伍，密密麻麻的人头，售票员说要排一小时左右。<br>oh, no! 终究还是没逃脱旅游时排队等待的命运😭<br>时间一分一秒的过去，太阳也要落下了。队伍却移动地极其缓慢。拐角过后，又是拐角。队伍之后，还有队伍。两个小时后，我们终于坐上了缆车，却错过了日落。  </p><p>不喜欢这种命运掌握在别人手上的感觉，早知道就自己爬上去了。  </p><h3 id="寻找住处"><a href="#寻找住处" class="headerlink" title="寻找住处"></a>寻找住处</h3><p>金顶索道出来后，仿佛踏入了仙境。已经有旅人披上了外套。<br>而我们的目光则锁定在了小卖部上。十元三根的热狗，热气腾腾的人间美食。<br>我等仙女纷纷感慨：还是人间的小吃香啊~ </p><p>接下来就该寻找我们的住处了。越往上走，天色越黑，气温也越低了。走到后来，必须开着手电筒。脚下都是大家搭在路边的帐篷。我们的帐篷定在白鹤峰，离金顶只有两分钟路程。<br>到了白鹤峰，老板的电话却一直正在通话中。只能吹着冷风，焦急地等待。又一个电话过去，竟然关机了…关机了…what?</p><p>难道是骗子！？？？😱</p><p>这样一想，只要山上的人一关机，山下的阿姨微信一拉黑，我们就失去了所有联系方式，损失定金是小事，今晚也没地方住了呜呜呜呜…<br>还好微信上的阿姨没有拉黑我们，和她说联系不上，她让我们再等等。这天寒地冻伸手不见五指的地方，咋等啊。我们就照着山下阿姨开出的单子上的名字一遍遍地大喊 —— 吴XX !<br>突然有个叔叔走过来说：“吴XX刚刚手机被偷了，他还在找手机，应该就在那一片，你们可以去找找。”  等等，这…这是什么剧情啊。<br>还好，不一会儿，我们终于被发现了（喜极而泣 TAT  </p><p>帐篷真小啊。坐一起打扑克是真的，但四个人要睡觉也太难了吧。唯一开心的是，帐篷还比较挡风，里面超级暖和，地上的防潮垫也还比较给力，穿着短袖也不会觉得冷。  </p><p>帐篷外，有人在放声歌唱，也有风声、脚步声。<br>帐篷内，吃着零食，半躺着聊天，看小欢喜。  </p><h3 id="我们在1918m处和星星睡了一晚"><a href="#我们在1918m处和星星睡了一晚" class="headerlink" title="我们在1918m处和星星睡了一晚"></a>我们在1918m处和星星睡了一晚</h3><p>十一点的时候，突然外面开始骚动，出来看星星呀，快出来！<br>撕开帐篷的缝，就和漫天的繁星相遇了。 </p><p>穿过熙熙攘攘的人群，抬头望天，这种美，让我想留下。<br>然而相机装不下它，文字也盛不满它。<br>裹着羽绒服的我，只能就这么站着看它。<br>也明白了，为什么诗人那么喜欢将星星嵌在诗句里。</p><blockquote><p>满天都是星星，好像一场冻结了的大雨。<br>那时候我们一无所有，也没有什么能妨碍我们享受静夜。<br>王小波 | 三十而立  </p></blockquote><p>当夜幕降临，帐篷里黑漆漆的。<br>沸腾的人声也渐渐平息。<br>十二点到了。<br>我们打开手机灯，小声地给阿黄唱生日快乐。<br>十八岁的夜晚有星星陪伴，<br>以后的人生也会充满光芒的🌟</p><hr><p>“总有先贤，化星闪闪。可我宁愿，灯火为伴。”<br>浪漫是真的。<br>可条件艰苦也是真的。<br>这一晚，即使有星星的陪伴。依然睡的很浅很难受。露水打湿了帐篷。又硬又冷又潮湿的地，无数次醒来，让我疯狂想念家中温暖的大床。<br>不想当仙女了，我要回我的小房间。  </p><hr><h3 id="日出"><a href="#日出" class="headerlink" title="日出"></a>日出</h3><p>建议配合<a href="https://i.y.qq.com/v8/playsong.html?songid=105670443&source=yqq#wechat_redirect" style="text-decoration:none" target="_blank" rel="noopener">♪美若黎明</a>食用~<br>早上四点就被阿黄叫起来。帐篷外已经围满了等待日出的人。<br>显然这个地方已经容不下我们了，于是决定去金顶。还好，白鹤峰离金顶不是很远，几步路的功夫就到了。周围都是裹着棉被、披着羽绒服的人，而坚强的我只穿了一件卫衣。<br><img src="https://lsq210.github.io/photo-album/life/See-stars-with-me/sun.jpg" alt="云海"></p><h3 id="不就是徒步下山嘛"><a href="#不就是徒步下山嘛" class="headerlink" title="不就是徒步下山嘛"></a>不就是徒步下山嘛</h3><p>为了去玻璃栈道，绕了长长的路下山。结果还是走错了…<br>下山的路实在是太难了。中庵索道由于电力设备故障临时停了，不知道啥时候能修好，为了赶车，只能徒步下山了。体验了膝盖不能弯曲的痛苦，下到最后不能走，只能一口气往下冲。<br>一万多个阶梯，腿完全废掉。回家之后瘸了一星期。<br>不过也算是徒步下过武功山的女中豪杰了💪<br><img src="https://lsq210.github.io/photo-album/life/See-stars-with-me/note.jpg" alt="手账"></p><h3 id="回家"><a href="#回家" class="headerlink" title="回家"></a>回家</h3><p>回去的路上也是各种极限操作。<br>能回家还得感谢萍乡车站的热心司机，帮我们加速冲到高铁站。高铁从萍乡到宜春，五分钟内从高铁下车赶到汽车站，买票，上车。跑起来都忘记了脚疼。  </p><blockquote><p>星星也美，但对于我来说，还是人间更适合久居。<br>游客小罗 | 回家的幸福</p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;蓝天依然，白云散漫&lt;br&gt;放眼世间，蒸腾一片&lt;br&gt;信仰欲望，花落草长&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="旅行" scheme="https://lsq210.github.io/life/tags/%E6%97%85%E8%A1%8C/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>在香港的三十天</title>
    <link href="https://lsq210.github.io/life/2019/07/29/HK-Days/"/>
    <id>https://lsq210.github.io/life/2019/07/29/HK-Days/</id>
    <published>2019-07-29T22:13:46.000Z</published>
    <updated>2020-04-28T13:04:08.188Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>恭喜 谷歌翻译 &amp; 百度翻译<br>荣获访问次数榜冠亚军</p><a id="more"></a><hr><p>这是一次时刻<del>多年</del>（十六个月）的更新了啊。</p><h3 id="出发-🚝"><a href="#出发-🚝" class="headerlink" title="出发 🚝"></a>出发 🚝</h3><p>高铁 武汉-&gt;深圳-&gt;香港西九龙<br>过海关的时候 由于不是旅游签 必须走人工通道<br>在车站出口打车<br><img src="https://lsq210.github.io/photo-album/life/HK-Days/entrance.jpg" alt="Station"><br>司机热情地把我们行李装好<br>车上放着 Lemon Tree<br>心情也像吹着口哨<br>周围的一切都好「港」哦~<br><img src="https://lsq210.github.io/photo-album//life/HK-Days/taxi.jpg" alt="Taxi"><br>此处插播一则坏消息🙃</p><blockquote><p>后来和同学交谈才知道，当时被宰了。<br>司机收了我们150港币，然而其他同学同样从西九龙到宿舍，只花了60港币。<br>于是，对香港的第一印象就停留在了「宰客の的士司机」</p></blockquote><h3 id="第一周-📆"><a href="#第一周-📆" class="headerlink" title="第一周 📆"></a>第一周 📆</h3><p>旁听了 ICUI 会议（啥也听不懂？）<br><img src="https://lsq210.github.io/photo-album/life/HK-Days/start.jpg" alt="FirstWeek"><br>物价好贵  食堂一顿饭30港币<br>英语好难  每天靠着谷歌翻译<br>想吃蔬菜  顿顿都是叉烧牛扒<br><img src="https://raw.githubusercontent.com/lsq210/photo-album/master/life/HK-Days/food.jpg" alt="Food"></p><h3 id="学习学习再学习-📃"><a href="#学习学习再学习-📃" class="headerlink" title="学习学习再学习 📃"></a>学习学习再学习 📃</h3><p>我真的太喜欢 PolyU 的图书馆了(☆▽☆)<br>砖红色墙体 散发古朴优雅的气质<br>里面却是极具现代化的设计和服务<br>一个座位有三四个充电接口<br>吧台 沙发 落地窗 自动门 冷气十足<br>恨不得天天泡在里面<br>披上一件外套 挑一个靠墙的位置<br>学累了还可以看看窗外 川流不息闪烁着的街道<br><img src="https://lsq210.github.io/photo-album/life/HK-Days/week2.jpg" alt="Library"><br>Lab 天天有 今晚格外难<br>quiz 几乎一周一次 每次都在挑战我的极限<br>Group project 更是头秃<br>Andriod Studio 过于致命<br>从来没读/写过那么多英文 也没搞过安卓开发<br>总是读不太懂题目的意思<br>也找不到想要的答案😭<br>每天都在 12：00pm 的 DDL 面前冲刺<br>至今都没办法想象<br>一个晚上 + 一个上午 就复习完了 <em>Spatial Big Data Analysis</em><br>把自己给厉害坏了（叉腰<br><img src="https://lsq210.github.io/photo-album/life/HK-Days/hardwork.jpg" alt="StudyHard">  </p><h3 id="出去走走-🎠"><a href="#出去走走-🎠" class="headerlink" title="出去走走 🎠"></a>出去走走 🎠</h3><h4 id="Disney"><a href="#Disney" class="headerlink" title="Disney"></a>Disney</h4><p>香港迪士尼真的好小哦~<br>项目排队人也不多 可能因为我们去得早<br>所以 基本上想玩的都玩了一遍<br>太喜欢一些室内的项目了<br>恨自己小时候没有去<br>也恨自己不够有钱买发箍hhhh<br>最最最最最<strong>后悔</strong>的是——<br>没有拥有小熊维尼的抱抱（暴风哭泣<br><img src="https://lsq210.github.io/photo-album/life/HK-Days/disney.jpg" alt="Disney"><br>此处插播一则迪士尼游览提醒💸</p><blockquote><p>如果想拥有「发箍」「可爱包包」的小公主👸 建议在淘宝或其他地方<strong>提前</strong>买好。<br>因为里面真的挺贵的，发箍都是 138港币+。<br>当然如果你不差这点钱的话，那可以在商店里选到超多可爱的迪士尼周边~  </p></blockquote><h4 id="MACON"><a href="#MACON" class="headerlink" title="MACON"></a>MACON</h4><p>澳门一日游真的是一场说走就走的旅行<br>没有攻略 没有规划<br>和室友明玥坐上大巴就出发了<br>很累 但是一整天下来全都是惊喜~</p><ul><li>巴士坐过站正好遇见了地标金莲花</li><li>威尼斯赌场遇见一个第二天上班的导览小哥哥 全程耐心讲解</li><li>地图导航错误 却正好经过路环岛郊野公园 见到了大熊猫🐼</li><li>路环岛偶然开启 Secret Menu</li><li>遇到好心人指点 顺利搭上直达巴士回港口<br><img src="https://lsq210.github.io/photo-album/life/HK-Days/macao.jpg" alt="MACON">  </li></ul><h4 id="Harry-Potter"><a href="#Harry-Potter" class="headerlink" title="Harry Potter"></a>Harry Potter</h4><p>最后一天 考完试暴雨<br>然而这完全挡不住我们出去 high 的决心<br>打卡哈利波特魔法商店<br>试穿了巫师的袍子 挥挥魔杖<br>和门口的斯内普教授合影<br>呜呜呜有生之年一定要去一次哈利波特影城！<br><img src="https://lsq210.github.io/photo-album/life/HK-Days/HarryPotter.jpg" alt="HarryPotter">  </p><h4 id="Hot-Pot"><a href="#Hot-Pot" class="headerlink" title="Hot Pot"></a>Hot Pot</h4><p>晚上这一餐自助<br>感觉人生达到了巅峰<br>芝士鸡 麻辣鸡 无限续料的火锅<br>热情的阿姨  有趣的姐妹 没有ddl的压力<br>真的太快乐了<br>撑到晚上三点多（其实在收拾行李<br>如果还有机会去香港 一定要再去吃一次！！<br><img src="https://lsq210.github.io/photo-album/life/HK-Days/HotPot.jpg" alt="HotPot">  </p><h3 id="再见啦-👋"><a href="#再见啦-👋" class="headerlink" title="再见啦 👋"></a>再见啦 👋</h3><p>退学生卡的时候<br>最后一次进出图书馆的时候<br>领取交换生纪念品的时候<br>才意识到我就要离开了  </p><p>那天下着大雨 门口的保安叔叔给我们伞<br>笑着说：这很方便吧<br>想到在香港的这三十天<br>吐槽过太多<br>不能移动支付啊 上课为什么这么远啊 中午都没有午休时间啊 </p><p>但也有好多好多温暖的碎片<br>老师问我压力大不大 对我笑着说: Don’t worry<br>自助店阿姨为我们延长营业时间<br>室友都很好  学业生活上都帮了我太多<br>查资料很方便网速很快 宿舍里就有打印机<br>也 Get 了一些技能  </p><ul><li style="list-style: none"><input type="checkbox" checked> R 语言</li><li style="list-style: none"><input type="checkbox"> 安卓开发</li><li style="list-style: none"><input type="checkbox" checked> 英语水平 up  </li><li style="list-style: none"><input type="checkbox" checked> 上课认真听讲  </li></ul><p>收拾好房间<br>那一瞬间还有些恍惚<br>好像第一天来<br>可还是要说 再见啦<br><img src="https://raw.githubusercontent.com/lsq210/photo-album/master/life/HK-Days/room.jpg" alt="room">  </p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;恭喜 谷歌翻译 &amp;amp; 百度翻译&lt;br&gt;荣获访问次数榜冠亚军&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="日常" scheme="https://lsq210.github.io/life/tags/%E6%97%A5%E5%B8%B8/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>出发喽</title>
    <link href="https://lsq210.github.io/life/2018/01/25/Ready-Go/"/>
    <id>https://lsq210.github.io/life/2018/01/25/Ready-Go/</id>
    <published>2018-01-25T13:51:53.000Z</published>
    <updated>2020-04-28T13:04:08.188Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>不如把时间浪费在有趣的事情上</p><a id="more"></a><p>起初也不知道自己会用这个博客来做什么。<br> 光是逛逛大神的博客，就觉得是一件很开心的事情了。有人写了很多的技术帖，我想想觉得离自己还挺遥远的。也有的人用来记录生活，但自己还是习惯记在熟悉的地方。那建这个还有什么意义吗？</p><p>一问出这个问题，忽然就想起上个学期打过或看过的很多很多场辩论赛。学长对我们说：</p><blockquote><p>“所有的辩题你想要赢，就要跳出这个辩题，站在更高维度上对对方进行打击。辩题讨论哪种生活方式更幸福，你要跳出来说有比幸福更高的人生价值。辩题问哪种选择更对，你要跳出个人得失谈对社会的意义。”</p></blockquote><p>所以在辩论里，所有的事，所有的选择，都要放到利弊权衡的天平上称一下。可生活又不是打辩论，没必要在做每件事情前计算得失，看看有没有意义，现在做的事情对未来有没有帮助，我也不清楚，可是嘛，开心就好。</p><p>毕竟人生那么短那么珍贵，无论做什么都好像会被浪费。那就把时间浪费在这个可能以后我也不知道要写什么的博客上吧，毕竟现在写着我还挺开心的。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;不如把时间浪费在有趣的事情上&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="日常" scheme="https://lsq210.github.io/life/tags/%E6%97%A5%E5%B8%B8/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
